洲際酒店事件 就係因為我地無發展本土經濟嘅後果

見到王進洋同吳敏兒一齊擺街站
真係覺得世界變
睇返佢Facebook
竟然連呢啲老泛民一手培育出黎嘅人都開始講本土自治

佢有個point 講得幾啱 其實香港經濟一早送咗中
有啲行業唔自救真係無人救

所以真係要好好諗下到底仲有咩行業響香港係要光復

唔應該再靠班支那豬

依家中環人都由大6人揸fit

跟本上一個國家或者社會全靠金融業
就同俄羅斯或沙特靠石油一鳩樣
國際政治郁啲都會仆街

金融佬除咗金融點解唔可以轉型

不過我唔係做金融就唔知
但識幾個前金融佬 一啲去咗做社工
有個直頭去咗耕田
但我尊重佢地

自推
除咗黃色經濟圈
直頭應該推黃色經濟體

反全球化啦 仲攬住支那過世咩

自推
黃色經濟體

返工都要抗爭

輕輕一推

酒店除咗炮房，一直都唔係做本地人生意

要慢慢黎嘅，暫時最出色易同出色係餐飲哩類零售。
如果未來做得好，可以發展下其他。
個人認為日本台灣哩啲經濟圈可以拎黎借鑒，特別日本，民族本土意識好強，即使我行我素，都可以將經濟發到好強大。

都係 住果邊點都係比遊客
食果邊都叫好啲
有時會去食下

不過就好似藥房咁 如果全部都係比大劣人
寧願要小啲

日本反而我覺得外強內弱
台灣反而制度同國民嘅意識形態都似香港人多啲
日本真係一個奇怪國家 都依賴支那人消費

不過日台個文化都叫保存得幾好
係日本依賴得較多支那人同出口貿易

日本又唔全部係。
佢哋有自己科技文化，齋哩兩樣嘢已經冇得輸。
係個旅遊業就真係靠晒支那。
兩邊都學下啦，唔撚好好似而家咁，被支那入侵咁多就得。

如果洲際改造麗晶大賓館做唔做得過

自推

至少要有返最基礎嘅工業同農業

十幾年前已經講緊要經濟轉營
轉到而家都仲未轉到

間野賣比地產商起樓好過
個景又靚
拎來做酒店都搵唔到幾多錢

因為十幾年前正正係自由行時代
大家都賺到錢

但呢加成個大趨勢都唔同
甚至成個世界都講緊本土經濟

佢兩年前都計畫左賣比麗晶架啦

為理想

我覺得值得討論
當然個模式係咪需要我覺得可以諗

但係值得做同開發

雖然賣比地產商呢點我抱有好大疑問
樓價日唔低都好難講經濟體

不過呢樣就去返政治問題
可以討論但預咗好難即時解決

自推
黃色經濟體

晒氣， 淨叫香港人唔好幫襯藍到發黑的奶共果都做唔到

自推 本土經濟體
咪撚再靠支那豬

除左大劣自由行既旅客外，酒店可以比business trip既人住，如果我地既酒店太貴，會唔夠competitive

酒店定位點樣轉做本地客位主呀

的確係 有時見到啲人連擺老麥都擺唔到
但諗深一層就係因為無一個本地產業可以做到
價錢 數量都好貼地嘅貨品

當然呢個我只係幻想
但起碼發展本土得好嘅國家如日本 德國都講緊內銷

呢個正正係本土經濟嘅特點

當然班港豬唔會諗呢啲 要靠我地去諗

香港人短視要賺自由行快錢嘛, 明明以前靠製造業起家
而家變到奶共經濟, 金融地產零售旅遊樣樣靠支那

轉型要靠政府帶動
你覺得香港政府會？

香港絕對唔可以再做金融中心
一定剷起晒啲地產財團

根本唔需要咁多酒店, 趁機會經濟轉型
問題係香港人願唔願意由頭開始去捱咁解

我當初諗果時係用外國模式
事後諗返柒咗

但其實酒店做唔住篇嘢都講得啱

就同藥房做唔住一樣
跟本供過於求 依賴性單一支那市場

所以先諗本土經濟呢樣嘢

靠而家政府收得皮
數碼港中藥港科技園, 有邊樣最尾唔係變地產

第一滴血
其他高級酒店仲頂到再講

「行動貼」請大家用閒置電腦，手機add play list loop 自己人的片,入去睇30 秒!thx
YouTube 文宣戰線已經開始
大量共狗YouTuber已經入侵YouTube
為了反抗共狗YouTuber
請大家幫忙訂閱！要人！要人！

呢一點我無任何希望
但消費嘅始終都係市民
工作嘅都係市民
都有好多中小企響香港

政府只係推動大企業如領展之類

但其他我覺得我地係可以諗
而唔係一句政府唔做就繼續比紅底鋪包圍
情況會越黎越差
其實我眼見黃色經濟圈已經叫幾成功

正解 必定係嘅
但剷起之後要轉做咩就係我地要諗

得罪講句，今次武漢肺炎之後只會係紅色資本更加控制香港，有心做嘢就要快手。

正解 巴打所見樂瞳

做咩?

中小企先係最需要subsidy嘅一群人
政府唔推動其實單靠citizens係好難push
食肆好易 去食下野就可以
但你話工廠乜乜乜 成本係好高

要有方法鎖住啲消費力喺自己友商戶
再循環咁消費先算經濟圈

暫時唔見有人做到

佔據市場。

香港人都有藍

首先香港點解香港一定要做國際商業城市呢個前提已經係值得去挑戰。國際商業城市難聽d講其實就係華爾街（二戰之前係倫敦）係支那地理意義上既殖民地買辦，呢個買辦地位新加坡一直吼左好耐。新加坡就係寧願下一代唔識北京官話同百越方言，都要將英語普及化，就係想用語言來填補地理上既不足。如果香港既獨立係以繼續作爲支那既買辦為前提既話，呢個獨立實際上係咪真係獨立已經係值得深思下。
香港保留英語做法定語文對我來講既價值就係（1）確保香港繼續作爲全球普通法司法管轄區既一部分；（2）避免香港被獨立之後既南粵同化，所以問題不在於點解英文要係法定語文，而係點解英文會係法定語文上被視爲高於粵文一等，呢個背後自然就係同英國19世紀殖民主義到宜家21世紀既全球資本主義既一脈相承有關，所以英語係香港獨立之後既地位，本質上係一個國本問題，如果香港計劃係獨立之後希望繼續成爲新加坡式既殖民主義買辦，英文係肯定係要高人一等；如果香港想要擺脫做萬能插蘇既命運，做自己真正既主人，英文必須同粵語平起平坐，當然呢個係一個長期而且痛苦既過程: 愛沙尼亞語取代低地德語成爲雅言需要兩次世界大戰同兩代人以上既時間; 係比利時佛拉芒語同法語用左一個世紀先做到大致平衡，但布魯塞爾仲係法語區; 係印度BJP想慢慢用印地語取代英語，係南部泰米爾語去遭到强烈反對，最後隨時搞散成個國家。 Credit: fb雅各賓俱樂部

呢篇文講得非常好

所以呢樣嘢就係要發展我地對
各行各業嘅諗法如果唔係只會令支那呢條水
繼續揸住春袋

金融中心呢個「位置」應該索性讓比新加坡
喺我眼中做金融中心即係代表比支那控制

香港根本唔洗咁多酒店。

其實做到廣東話優先 先好講本土
人地日本 你外國人住喺日本就一定要識日文 因為所有文件上既嘢都幾乎只得日文

就算擺明到係鬼佬 日本人第一句都係同你講日文。 簡單啲黎講係外地人就本地人 正正同香港調轉

無錯 呢嘢係需要諗
否則只會停留空想

當然我除咗眾籌外都諗唔到點發展中小企
但要諗呢啲嘢

政府幫極有限 大財團又變相維穩
所以我都未真係諗到

本地係冇可能滿足到個消費力。。。
如果淨靠本地消費，產業係冇可能做得大，更可況酒店呢啲

你諗下有幾多fg 13K做5年都未有20K邊有能力消費有心無力啦

本土經濟係賺國際嘅金錢
唔係只得中國

Push

鬼唔知咩
中共就係特登推香港做金融單一市場
增加對中國依賴性
要擺脫中國就係要港獨
一日未港獨根本港共唔會比空間你開闊本地市場

我覺得日本黎講佢地個問題係缺乏動力。所以突然多左支那呢支經濟新力軍推動就好容易做成依賴。

如果真係要學日本就係講緊佢地「質素」呢一點，佢地成功打造「日本」呢一個brand name，淨係「日本」呢兩個字已經有一定吸引力，亦都係質素保證

洲際一早話左今年會收皮轉麗晶 關本唔本土咩事

本土工業圈
有冇軍師教路點做

其實係 所以樓上有巴打講緊
要消滅金融業
但就要諗其他行業幫補

否則會出現人口過多嘅後果
我地呢加正正係唔湯唔水

養起所以人有餘 所以先咁多新移民
但唔靠支那就難講 但到時就會無哂新移民

所以真係要諗

日本d動漫

有設計、創新都好重要
香港政府唔支持香港人做的創科
科研係要時間和資金

【理大成功研發快速測試系統】
香港政府$0資助

全香港人團隊研發
由6:03開始

呢個就同文化有關
教育體制令我地變成所謂國際之都

當然呢一樣其實有助旅遊業發展
但本土意識就會大大降低

但呢加零售酒店就係面對呢啲問題

其實金融唔應該棄
但可以發展多啲其他行業

香港唔洗咁多金行、藥坊

發展旅遊業係好正常既事
只要程度適當既話
除左大陸客都有好多外國客

依家其實全球旅遊酒店業都無生意做

我一早就話香港要發展返工業

所以就要幻想下本地唔係剩係講本土人生產本地人消費

而係我地成個經濟體點樣唔則一落支那

呢樣相令成個市場轉變嘅一環
簡單啲講就係搵商機
經濟轉型

香港嘅旅遊業結構奇怪，與其你話佢係旅遊業，倒不如你話佢發展做強國人嘅百貨公司。

又唔使話消滅嘅
應該只係容許本地同非支那公司上市 雖然咁樣個行業會萎縮最少一半
另外一定要隊冧樓價 啲人就可以多啲錢創業/消費

正解
呢樣就係我想表達嘅嘢

推

唔知點解見到啲零售 酒店嗰啲仆街好心涼
可能根本都唔係服務香港人 唔撚關人事

再講奶大陸客既多數藍 所以真係無死錯人
而今次令到佢地咁 正正就係佢地最支持既政權
可以話抵撚死

基本上所有嘢想順利地做都要港獨
樓上都有巴打分享咗係要政府推動
問題係政府唔會推 好似你咁講

但如果因為佢唔推我地就唔做
咁點解我地仲要做街頭抗爭？

就係因為想轉變
我知好難想像
但我覺得轉做黃色經濟體

係因為大家太缺乏自己對行業嘅幻想或改變

唔做金融中心邊個理9香港

金融中心港英時代已經有, 無理由放棄
要放棄既係同自由行有關嗰啲旅遊零售業
藥房,金行,珠寶鐘錶,部份酒店同埋土瓜灣紅磡堆劏客團, 呢啲根本唔需要

做金融中心=比支那控制

但係本地發展輕工業成本好高
冇政府補貼係生存唔到
結論 想經濟轉型係難過光復香港

是但啦
反正香港做唔做金融中心
條友都係低收入住公屋成世做低下階層架啦
咁撚樣既智商咪比佢打下飛機

有啲行業性質上始終冇可能唔靠遊客
97前旅遊業已經係香港嘅經濟支柱之一
問題係唔可以依賴單一客源
不過香港成個城市嘅國際感都日漸褪色
外國人仲邊會想嚟

本身同員工話過一路裝修，繼續營業直至轉手完成衰反口

係 同德國製造一樣都好大吸引力
但我地香港已經食咗條水十幾年
再靠支那真係唔使諗

個個國家都講本土自主
所以如果單論旅遊 就要令人覺得係香港嘅象徵
但我當然未諗到
當然你直接話本地遊都無話唔得 但唔長遠

咩範疇嘅工業
文藝果種？

agger
如果香港唔係金融中心，美國得鳩閒理香港有無人權咩

白痴都可以開post🤣

郊野公園都唔畀發展做工業邊有地，原材料又喺邊度呢， 係中國攞大家都唔肯㗎啦，人工又高，科技人才又少，除非香港變返做第三世界喇。

香港咁多專業人士， 教育水平又高，但大家竟然講話要棄金融服務業， 係咪想做七百萬人大漁村， 香港人咁鍾意去旅行食好嘢， 轉型之後可以唔使再諗啦， 唔會再有錢玩。

香港創科簡直係個笑話
咩技術都唔引入
當然呢個就後話
因為引入技術其實已經係外交政治

無錯 就係想大家討論

港女好鍾意去酒店開房打卡
本地生意有潛力架

旅遊業其實唔會無
所以酒店係要存在
但講緊個對象係咪繼續做支那人生意

佢又會帶動零售
所以我地比大劣人揸春袋

識幾個做金融都係on9仔黎
著西裝以為自己好型

工業可以諗

但當然未必係完全發展
工業講人多地多

老實講一定係難捱

大家咁想獨立又要轉型， 真係集體移民太平洋島國好過， 20萬港紙存入當地銀行就做到。

正解 同零售業好大關係

係咩
呢種大執通常成間停業架喎
當年文華都係咁

無主權，講經咩。。。

容唔容許上市就唔係我地可以決定
呢樣要靠光復香港後先得
但之前我覺得點樣消費
支持咩經濟體 香港人係做得到

其實係 呢獲令佢地強制轉型
皇天擊業成個行業 黃子華咁講

呢加絕對係時候去諗
因為只會越執越多

麗晶大賓館咁真係好撚柒

如果你話喺依家嘅情況下
做到嘅嘢真係唔多 最多食吓黃店姐 睇吓可唔可上多個層次 例如黃物流黃供應鏈
不過我會覺得可以試吓集體移民

係 我覺得唔可以一句唔使諗就放棄
勇武殺哂三萬狗夠要打解放軍
但大家都繼續出黎

係因為唔想放棄

全球都講番在地化本土化，全球化已outdated

Exactly

如果有錢移民阻唔到去享受人生啦
但如果係想繼續留響香港嘅巴絲
我覺得係要諗呢啲嘢

學所羅門咁講 移咗民都唔代表唔受中共影響

呢加香港人有乜係有主權
但唔通連諗都唔諗咩

無錯 我就係幻想緊呢啲
但知道佢地要消滅

但又諗唔到應該要咩取締或者強化

有冇人可以幫手將黃圈手足高手紹個頻道沖上四萬

應該係話一樣難
但完全唔諗就日後只會更難

無可否認香港人依賴太多支那人了

美國做緊

呢一個就係因為香港經濟體
係講緊做好多行政啊
服務 零售 之類嘅行業
旅遊有我覺得係必須

因為影響到文化 互相經濟等等

點解咁講

輕工業囉 最緊要做到一d必需品能夠自給自在 例如口罩

用黃圈既方法搞酒店，應該得幾間做到其他無人幫襯執撚哂

香港咁多酒店一定係靠遊客

香港旅遊可以諗生態旅遊同文化旅遊甚至係醫療旅遊。

生態黎講其實香港既郊野公園係保護得幾好，重有近市區，方便，呢一點係其他地方冇咁好既，人地去行山好多時要自己揸車，香港搭巴士都得。所以香港要比環保撚有生存空間去保護環境，可以多好多發展空間。

以大澳做例子，大澳有船出海睇石同白海豚，但我真係未試過睇到白海豚。相反我喺悉尼旅行嗰陣只要岩季節，嗰度有團guarantee 一定睇到鯨魚，而且唔係離港口好遠。當然生態唔同唔可以完全一概而論，但如果保育到既話可以創做另一個商機

集體移民其實都好難
歷史上應該無乜試過

當然我個討論仲停留係香港
如果移民就無討論價值
只係唔想受中共第二次迫害

價錢根本唔係主因
出trip要睇位置❨方便去蒲❩
同設施

根本唔需要酒店呢樣野點得出來？
外地人士有幾多，酒店床位有幾多？

黃色經濟體
唔好再幫襯藍店, 中資!!!!

香港人有bno呢樣神器
一直覺得如果自問唔夠膽勇武,又唔想喺香港捱得咁辛苦嘅人
可以諗集體移民 喺海外一樣可以幫到香港

每日150, 就「需要」呢d零售業用低人工養住班人
而家嘅經濟同失業就係無旅遊下嘅情形

集中搞歐美東南亞團唔係唔得，但好撚難。
無乜國家唔食中國遊客鴉片。

咁當然其實都係有市場
因為呢加工廠都自動化同迷你化
以前一個廠整一條底褲

呢加已經係一層廠已經整到

當然講到原料之類又要再諗唔靠支那要點做

所以就係過剩了
跟本唔需要咁多

靠遊客無問題 靠單一遊客就好大問題

黃圈炮房

呢度既人諗野好奇怪
好似有金融就唔可以發展其他野
事實無金融back up好多野都做唔到

本土工業。美國佬宜家都想咁做。

唔需要唔等於唔要, 尖沙咀旺角銅鑼灣呢啲當然要留
葵涌觀塘土瓜灣工廠區插針嗰啲留黎做乜

美國可以印銀紙+軍力no.1
講香港拎美國黎比就。。。

越南 台灣 菲律賓 得唔得?
南洋無理由無資源 海路運野黎香港應該唔會比陸路貴

醫療旅遊令我諗起新加坡
我覺得值得諗同做
呢個係行業合作嘅幻想

當然成個畫面會去到好大
但其實有得試 雖然都好怕會繼續同支那人掛勾

但其實對亞洲對他國家係有市場

唔係唔需要 係唔需要咁多

咁到時香港唔會光復到
因為大家都唔想犧牲
留返低嘅人又唔夠錢又唔夠
就算有錢都無用 買傭兵又唔夠支那多錢

問題係佢地又有資格申請公屋 又有資格申請啲乜乜津貼
睇落好似好底 但其實我地送埋層樓比佢

外地人士要再分清楚強國遊客同埋外國遊客。如果當大家都認為唔應該再倚賴自由行，咁即是旅遊業佔本地生產總值嘅百分比一定會下降，好自然對酒店嘅需求就會下降。

當然，而家有唔少人提出發展香港其他旅遊景點，例如係郊野公園、文化遊...但係好老實講，點樣都彌補唔到自由行嘅流失。

所以香港一定要發展本土工業。

外國人唔識黃藍，只係識本土，歷史。
有唔少人做本土特色團，介紹舊建築，甚至本地命案。
搞酒店最後咪又係堆青年旅社果類野。

可能大家諗嘢激進咗
但因為金融真係控制得太大範疇

嚟緊香港經濟一定會極差
好多人會失業
與其成班留喺度困獸鬥 不如走咁一批人仲好

日本經濟強大

大家都賺到錢

一個post就睇到連登好多都係垃圾
洲際單野關大陸咩事, 一早就講左會轉名同大裝修
仲有, on9先會覺得冇左金融係好事, 冇左金融, 香港2線城市都唔知做唔做到, 到時你想唔跟大陸就等死啦
成班都垃圾思想, 諗下點做好d, 先贏到大陸架on9

全球化同支化分翻開唔該

日本德國內銷🤣🤣

咁又去到殖民，主權，民主呢個問題。

個人口結構要去到星加坡果種精英+外勞+外地精英working visa永居，到時都係產生其他問題。

不過有主權民主，個社會就隨時間向前。

正解 因為呢加香港個經濟其實好崎型

on9, 唔做金融, 大陸連控制都唔使, 自動收皮做狗啦

其實一定係呢啲方向
因為成個世界都搬廠去呢啲地方
如果唔係一帶一路 印度個發展一定唔只咁嘅樣

無金融，六四咗啦。
中國關埋門打仔，美國英國wfc.

最近一兩年都有好多staycation offer，有飲有食，去唔到旅行都可以去酒店chill 一晚其實唔錯
可惜中国肺炎搞到咁

佢哋一早計劃重建，現在實行，其實係最好的timing喎

巴打你好勁 呢個就係我諗緊嘅嘢

無錯 我地係要釋放一啲產業
呢個過程一定痛苦 因為有啲行業係會受影響

但同時另一啲行業又會脹得好勁好快

報紙引述工會咁講
話酒店之前都係同員工講輪流裝修繼續營業

不如你上披露易睇下有幾多大陸incorp 既公司上司先出黎鳩up 啦
好簡單講，連700 都係Cayman 公司黎

當然我覺得如果想走嘅快啲儲錢走係可以
如果唔想走其實就要諗本土經濟呢啲嘢

呢個我一直諗緊
第時香港要靠軍事抵抗支那
唔好再用依家所謂國際壓力

或者叫做大家都搵到兩餐
無乜人會想諗呢啲嘢

最後果句其實無錯 係要點做好啲
你覺得呢

咪玩啦。。。真心駁都廢事

我地係春袋就係因為我地係金融中心，如果我地無左呢個地位美帝踩q我地咩

話說以前個外藉上司講過, 好多年前有一隊外國團隊向正苦propose idea想將香港變成一個名符其實嘅科技城市, 坐亞洲 no.1望世界no.1 咁。有曬詳盡計劃書乜乜乜, 最後啲正苦膠層話幾好, 但冇先例, 唔做 班鬼佬o曬咀

屌, 咁有先例你先做咁仲點做no.1擺明唔想搞咁多野加重workload...
我覺得要發展多元化啲, 首先要換走曬班正苦入面嘅老屎忽, 如果唔係咩都唔會做得到。

駁嚟聽吓囉

而家咁嘅時勢
勉強營業倒不如全面休業
唔使顧住啲客 工程可以快手好多
其實咁仲好啦

工會食屎啦
得罪果句，無客又要養住員工呀，on9
點養呀

當然主權民主係大政唔會唔諗的

但都要同時諗埋經濟
人生一半時間訓覺
剩低就係返工同抗爭
將返工變成抗爭係好事
當然唔係咁易

本土經濟點會關到酒店事
你會唔會無啦啦去住幾日?

agger
如果香港唔係金融中心，根本就唔會有咁多西方國家理

我都覺得可以駁下
好多人成日講啲唔講啲
我都唔識分

問題係點解一定要執著一個地方？
一班人去第二度重建既話，果個地方都係「香港」
利申︰有錢會移民去英美澳加

光復本土
工業革命

之前嗰頭啲四五星酒店出緊十七個月糧，邊可能唔搵錢

其他人我唔代佢地答啦
我自己係因為歸屬感
好似好虛偽咁 但真係覺得呢度係屬於自己
你都可以話我蠢嘅

仲有，成日講本土經濟，問心自己有無做到先？

本地菜，本地旅遊，本地文創，本地藝員，本地電影話劇藝術

都唔好講黃藍，「本土」「香港」四個字，有幾深認識？

我唔係果d咩環保膠，但真心好鐘意香港

身土不二

酒店唔做得遊客生意

我覺得唔洗講到話完全放棄金融業同旅遊業，雖然呢兩行幾依賴中國，但始終呢兩樣係令到香港有今日國際地位嘅原因。我反而認為應該要開發一啲可以唔使靠中國嘅新行業，例如本地農業同科究。依家有水耕同rooftop farm嗰啲對土地同人力需求應該可以減少啲，唔會好似傳統農業咁困難。我覺得最終嘅picture唔係經濟上完全脫離中國（我地可以繼續賺佢錢，真係需要都可以買佢啲貨）而應該係就算同佢完全斷絕來往我地都可以自立生存。唔係就算黃色經濟圈做到幾大都好，原材料供應嗰啲都係離唔開中國

真心，你蠢過隻豬
香港既好處只係好易搵錢，搵夠有邊個想住係一個咁壓迫又細既城市

做到唔夠三分一
我覺得你呢句啱 因為大家都認識唔夠深
但就係唔知點加深

使唔使話埋你知點發達?
最基本唔好乜都話放棄就幫到忙啦, 做好自己份內工作
點解愈來愈多大陸人係香港上到位, 除左靠關係, 另一個主要原因係香港新一代on9比例愈來愈多, 根本冇人可用

咁我錯sorry

唔好話放棄我認同咖喎
我上方都咁同其他巴打講

只係做好份內工作我唔認同 當然睇法上可能
有人覺得要繼續依賴支那 唔係就大家會餓死
只係我想大家諗下其他可能性

香港唔做金融中心一早好似大陸嗰啲城市冇乜分別
你最多都係話唔再話主力發展金融做返其他多啲唔同類型嘅產業
但唔再做金融中心係現實來講冇可能

一方面要自由經濟

一方面要唔比人上市

無得咁講，唔係下下賴殖民
但香港人最叻果批去晒歐美，留喺度嘅就一線尾
點同中國一線中間果批比

外地人想喺歐美果度做野有幾難，其他國家會保障返本地國民先，香港就任插。

我下邊都覺得唔比上市無可能
只係諗上得市嘅 如果變成一個經濟體

停薪留職都冇意思 而家起碼都叫做可以畀佢地喺外面搵過份工先
到酒店開番 呢班staff咁熟悉自己嘅服務文化 我做HR自然都想優先搵番佢地啦

其實上年年尾，運動進行得如火如荼，少咗好多強國客，有唔少酒店明白本地消費者重要性

開始減價，吸引一家大細去住，去玩...
酒店可以搞本地消費路線嘅，情況就好似渡假屋咁。不過絕對唔會係工業區插針式個D...

一盤散砂。
難成大氣。
講緊你呀。

佢地覺得到時啲樓就會好平自己就會買得起

不過無諗過到時身家貶值9成，連iphone都買唔起

靠政府就仆街啦，自動獻上春袋比人渣住

又要做雞又要貞節牌坊

香港金融中心既地位一定要保留，呢個係上幾代人留俾我地最好既野黎
因為如果無左呢個地位，西方國家係今次運動上真係得鳩閒理我地

W

呢個世界唔係邊個依賴邊個, 好多野係等價交換/ 互惠互利
就算香港旅遊業係要靠大陸旅客, 但唔代表係佢比錢香港賺 唔好咁諗野好唔好
何況有邊個大城市唔需要旅遊業?

A

就好似去長洲玩幾日咁 當然個比喻未必啱哂
但就好令人諗到到底酒店嘅服務對象係咪繼續係支那人

雖然我哋成日恥笑強國，但係如果同美國打起上來，都係兩敗俱傷多。你話要香港發展軍事，無論你點發展，都係唔會夠強國打，簡直係螳臂擋車。

所以如果你想有人保護，又或者強國唔夠膽打你，香港就要證明比世界睇，你冇咗香港係唔得。所以點解有巴打留言，發展金融又或者繼續做國際金融都會係咁重要！

我認同香港金融係有價值
但個價值唔單單係因為中國比佢
就算要發展 我都覺得係要發展更多其他國家入手

大巴大巴車落去

其實你問酒店老闆，佢哋梗係想做強國生意！你估真係好想香港人去幫襯咩！唔去都冇肉食果一步，都唔想做你啲窮鬼生意

呢個情況，同樣適用好多香港貴價品零售商。LV YSL 果班sales 根本唔想招呼你班香港人！事關日日有班大媽比錢佢地。

今次其實肺炎搞到香港旅遊業仆街，係一個比大家反省嘅機會。

香港而家比英殖時期更加殖民地

香港上一代嘅優勢就係作為外國市場係亞洲嘅

試驗地點，香港人識英文溝通到，又開放市

場，自由進出，無太多嘅政治因素影響。

不過呢幾年都呢啲優勢都無左好多。

外資開始熟習成個亞洲嘅生態，溝通唔成問

題，加上中共呢幾年加強干預香港。

香港再用上一代個諗法，只會油乾燈盡。

Sustainability 環保有無得諗

醫療旅遊黎講其實可以多啲推廣香港自主研發既生物科技、醫療器械呢啲產品，同香港既工業結合，同時推動第二同第三產業。以工業黎講長遠係發展出ASML、TSM呢類用技術屌打全世界既公司，香港黎講可以主攻醫療行業。

至於會唔會同支那人掛勾其實未必，正如你話亞洲有其他市場例如東南亞，香港既醫療質素會比佢地好，問題係價錢可唔可以控制喺佢地接受到既範圍。不過我相信當行業係向呢個方面發展，市場自己會做出調節黎吸納嗰啲客人

無錯
其實我係真心想討論
當然都有好多巴打未必同意
可行性上未必高 但有幻想係好事
諗都唔諗真係得移民享受世界呢條路揀

係
同埋成個世界政治都唔再講呢推嘢了

推
撐黃店
支持本土良心商店

難得有個高汁po 推多下

真係無話邊個靠邊個，香港近大陸咪多大陸

人黎香港，不過係旅遊用地同居民用地嘅發展

方面，政府應該要做好啲。

你去旅行都唔係下下去北歐啦

洲際酒店上年已經話左會裝修, 又關咩本土經濟事?

理想d咁諗真係第一樣要光復香港先，一日個話事權唔係自己手都係做奴隸獸

科技黎講台灣都好有參考價值
電腦芯片技術
其實好值得諗科技遊呢樣嘢
認同市場會決定所有
同埋香港都多醫療嘅人才
如果唔係澳洲都唔會咁易比醫護移過去

凡事有得必有失，而家嘅情況擺到明係話俾你聽，你賺咗大陸人錢，唔該你香港人就聽聽話話，唔好講民主！23條立法你就支持。

所以你要經濟定係要自由，一直以來都係香港人討論緊嘅問題。只不過，香港最大嘅問題係，有一大班人，特別係年青人，即係我哋連登仔，分享唔到繁華嘅經濟成果，相反日日俾大地產商剝削，然後仲比一班富二代批評我哋唔努力，唔上進。

就係咁嘅情況之下，香港絕大部份年青人就選擇咗要自由呢種價值！同事亦都迫使我哋反思，有時候真係唔可以下下靠大陸！因為冇人想活響一個充滿謊言，自欺欺人嘅社會。

我覺得無話邊個先
呢啲都可以係幫助燒復嘅其中一步黎
加上咩叫光復都好難定義
光復香港其實包含好多嘢

push

無政府支援好難發展到一個產業，你睇之前poly 個測試盒，乜資助都無，最後要返大陸整

部分同意
世界政治同經濟係intertwining 既，所以第一次和你塞之後果晚美市跌左成千點
亦都係咁，大家睇到其實一郁到香港既經濟，西方國家唔會唔出聲，因為佢地係香港既stake 實在太大

好似有個基金資助
但註冊要返支那

眾籌！要佢賺到錢捐返俾 612 星火 之類的組織。

呢個我覺得幾有趣
當然會有人問咁嘅錢咪又係賺支那人
但我覺得個模式係可以咁諗
點實行可以再度
包括做外交政治
香港都有外國企業做科技發展
雖然唔夠支那多
至於本地眾籌
呢個可以諗但做落未必咁易

洒店梗係主要遊客生意

不過個連鎖效應影響更大更廣

睇吓我哋有幾爭氣！

係好難㗎，但係你話啲人係咪冇錢？
果班女網上嗰啲性感相，貴一貴都爭住買
但係關於香港前途同命運嘅嘢，你就扮睇唔到，咁就真係冇得救。

係 包括哂零售成條line
服務成條line 所以係好大影響

呢個一針見血
香港人係多錢
個問題係呢加啲錢成日返返去支那
跟本無變過
支那只當香港係白手套

金融世界太大壓力，做咗幾年想轉行

其實五星酒店一年生意係講緊十幾億囉

俾地產商起樓都唔代表人人買到㗎

所然我唔認同要cut 走哂所有
只係講緊要將個目標變做唔由支那人主導
我知呢個係個大市場
同金融業類似

支持嘅
有無想轉做咩

對大陸遊客嘅依賴，懶得去做宣傳吸引其他遊客

全世界嚟緊會轉型減少對大陸依賴，香港要跟上尼個潮流!

lm

高科技農業？

同意可以同時進行，但我自己覺得喺宜家呢個stage要喺香港發展一個全新嘅領域會係事半功倍。

最慘係因為宜家政府已經變本加厲，同香港人對著幹，只要你黃就點都打壓你。開間餐廳做生意都會俾人日日搞，莫講話你要發展一個屬於香港獨有嘅產業。所以我覺得而家最好係keep住現有嘅黃色經濟圈，從最基本（衣食住行）慢慢搞上去

但我覺得呢個po係好既 可以討論點樣再次係國際社會發圍（個人認為環保同可持續發展 / 發展污水處理技術，因為人類嘅未來飲用水就等於錢同bargaining power）

另外我自己就覺得文宣一定要做足，襯而家武漢肺炎要全力喺國際線上面搧風點火，令全世界仇共。最緊要係分化上面d人搞到大陸有幾亂得幾亂，牆內已經有反對共產黨嘅聲音，所以唔可以俾佢停。

到最亂嘅時候香港人一定要把握機會，推翻政權成立臨時政府，香港獨立。大前提係大家要有戰爭同犧牲嘅準備，裝備好自己去準備黎明前嘅黑暗。而唔係出街叫口號同玩跑online

麗晶同洲際係同一個間公司
同埋洲際酒店年幾前講咗話要重建

我都想耕田
香港地有撚地咩

有得諗
外國做緊 地方唔使多 但產量高同穩定
呢一類香港絕對有潛力發展

要工業成功就要成本低，所以手足要捱下低人工幾年去發展工業

輕工業你出幾錢人工？ 就算唔講人工，今時今日有幾多後生仔肯做？ 點解咁多人去做咩『物業管理』，其中就係因為啲人會情願著件馬騮衣做『看更』都唔想做藍領， 仲要話俾人聽做『工廠仔/工廠妹』， 咪講笑啦

同意 我地對黃色經濟圈嘅想像太局限
好似做幾條戰線都唔掛勾

其實只係我地諗得太少

有但唔多啦
但農業都好多種
好多都講緊室內嘅科技農業

首先經濟圈要以右派理念運行，以左派理念好難做大件事

其實香港專上教育可以諗下開d農業相關課程

我諗佢指嘅輕工業係配合科技
已經唔係工廠仔而係科技配合嘅工廠
比如農業咁 物管呢加都唔會單單搵條友企響度就算

而係講緊科技配合嘅連繫
當然唔太熟行一知半解

香港好撚多農地比你買....
自己搜尋下...

因為呢加太右
所以先要用呢啲講法刺激下諗法

依家搞開自動化
請得你黎都係做quality insurance/engineer呢啲專業知識嘢
邊有廠仔廠妹你做
包裝工人手巧嘢機器難做嘅勉強都有
香港想發展工業除非黎緊下一代會去中日越韓美法德呢啲工業大國讀書/做嘢

香港真係無乜
環保有幾科但都係做分析數據
其實好離地

我反而覺得應該調轉， 啲19大陸狗咁鍾意買香港啲日用品奶粉， 應該喺香港啲荒島起奶粉廠啊日用品廠啊咁，然後政府喺嗰度起埋公屋呀etc整個碼頭，2個鐘一班船，每日150個就去嗰啲廠打工

石油會用完
但金融有人嚟做生意就唔會玩完

香港用lab大量種羽衣甘藍嗰條友嘛

其實香港本身都真係好多人才
吸引外國投資
當然操作上真係好難諗

工程界 原料全大陸
起樓d石矢/steel全部大陸野

學新加玻嗰套國防

喂唔該哂！！！

香港有幾多人？有幾可可以成日去酒店？

唔係話發展本土經濟唔好，但係你覺得人地做生意冇諗過度過咩？

因為香港無煉鋼

其實香港而家缺乏大型本土網上購物平台，所以本土經濟好難同中共叫板。另外，本土科技發展長期不受支持，例如無人機本來由香港提出但港共不支持，結果被中共拎左。再者，香港影視行業亦低沉好耐，但本土影視其實可以令世界認知香港與中共的不同，加上香港影視曾經世界知名，所以值得再發展。

理科人可以考慮下入行
叫我做呢啲我驚滅廠

洲你老母

當然有先搵到錢
正如地產商都諗過度過
先令個樓價仲係咁高

所以就要諗方法制衡
比如樓上啲巴打都講咗好多意見我未聽過
但其實可行

我諗係以前嘅人無意識或唔想意識啦
不過唔會再講追究 無意思

反而係諗趁呢個趨勢點改變個工作生態

樓價高關政府政策事

工廠耕田

兩樣都有關係

同埋樓價高唔剩止係政府因素，仲有外來熱錢流入、高地價等等

你講呢樣嘢之前做做功課先

工廠大廈 如果個模式唔係傳統農其實係可以

我唔認識太深
不過知同炒樓有關
有無得講多啲
真心想知

全世界都要啦，希望大家都反思下，唔可以單單靠支那，比人鏈住春袋

推！！

香港金融發達有部分係靠做中共白手套
如果要獨立其實都要保障返金融體系

關咩事...就算香港有好多行業，係政府協助下，大陸要插旗你都好難阻

工業同農業更重要
而家金融整死左好多行業，唔死都要散

如果香港好似日本咁，國民放假會周圍去，但係香港太細，做唔到

呢個係事實 但個範圍
我覺得係值得諗諗

但係香港跟本唔夠地 又唔夠低技術勞工

唔係唔夠地 係太多人

香港獨立

唔散都要轉
而唔係靠中國一個市場

咁香港係最自由經濟體係笑話?

所以係有唔同 酒店依然係對外
但唔再係支那

我地要嘅唔再係低技術勞工
而係傳統產業高技術化

最好笑乜港資都會俾連登仔清算

係乘機炒人嘅

借位尋清

[尋人] 頭先同我打連豬 2P 兩萬幾分嗰位清入一入嚟

金融本身個意義就係海納百川
而唔係只係支那d臭河囉
hkex個組合幾多支那垃圾股？心照
美股好在可以排毒，你睇間賣coffee嘅垃圾支資就知

黃圈
百行百業

大陸需要香港 不過唔需要香港人